# Transcript of Pepper&Carrot Episode 28 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa mute luka tu wan: tenpo musi

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen toki|1|True|tenpo pimeja ni la, mun tu wan pi ma Elewa li lon poka,
sitelen toki|2|False|li kama e tenpo sewi pona tan suno ona, lon tomo sewi Molitawaa.
sitelen toki|3|False|suno sewi ni la, jan pona mi Kowijana li kama...
sitelen toki|4|False|jan lawa pi ma Tomopona.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen toki|1|False|tenpo sewi li pini la, tenpo musi li lon.
sitelen toki|2|False|jan suli pi mute suli en kulupu ale pi wawa nasa li kama tan ma Elewa ale tawa tenpo musi suli.
jan Pepa|3|False|!?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|a! ni li sina!
jan Pepa|3|False|mi lon insa lawa mi.
soweli Kawa|2|False|Poka Poka
jan Pepa|4|False|mi tawa tomo. poka ni li kama lete.
jan pi toki pi ijo sin|6|False|o tawa! ona li lon!
jan pi toki pi ijo sin|5|False|o lukin! ni li ona!
jan pi toki pi ijo sin|7|False|jan Sapon o! sina ken ala ken pana e toki tawa lipu Suno Tomopona?
jan Sapon|8|False|pona, mi ken!
jan Pepa|15|False|...
jan Pepa|16|False|sina sona e pilin anpa mi, soweli Kawa o, anu seme?
kalama|9|False|S UNO|nowhitespace
jan pi toki pi ijo sin|13|True|jan Sapon o! mi tan lipu Tenpo Elewa.
kalama|10|False|S UNO|nowhitespace
kalama|11|False|S UNO|nowhitespace
kalama|12|False|S UNO|nowhitespace
jan pi toki pi ijo sin|14|False|len sina li tan jan len musi seme?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|jan pona ale mi li pali pona suli. tenpo mute la, mi wile e sama lili.
jan Pepa|2|False|jan Kowijana li jan lawa.
jan Pepa|3|False|jan Sapon li mani mute, li pona tawa kulupu.
jan Pepa|4|False|jan Sisimi kin li suli lukin lon kulupu ona.
jan Pepa|5|False|taso seme li tawa mi?
jan Pepa|6|False|ni.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sisimi|1|False|jan Pepa o?
jan Sisimi|2|False|mi weka len e moku tawa mi. sina wile ala wile?

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sisimi|1|True|mi wile kepeken nasin len tawa moku la, mi pilin nasa.
jan Sisimi|2|False|taso jan sona mi la, kulupu mi li sama kon sewi, li wile ala e wile jan.
jan Sapon|3|False|aa! sina lon ni!
jan Sapon|4|True|pini pona a! mi kama weka tan jan pi wile sitelen lon ni.
jan Sapon|5|False|ona li nasa e lawa mi.
jan Kowijana|6|False|jan pi wile sitelen anu seme?
jan Kowijana|7|False|sina sona ala e toki pi pilin ala lon poka pi jan lawa, kepeken ni lon lawa sina.
kalama|8|False|Luka Luka

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kowijana|1|True|sin la, jan Pepa o, mi kama sona e jan sona sina.
jan Kowijana|2|False|ona li “ante” a.
jan Pepa|3|False|!!!
jan Kowijana|4|True|mi la, pona li tawa sina.
jan Kowijana|5|False|pilin la, ona li ken e ale tawa sina.
jan Kowijana|6|False|sina wile ala e pona ala tan nasin toki pi jan lawa la, sina ken utala e ona.
jan Sapon|7|False|pilin pi jan ante li suli ala tawa sina la, sina ken musi, li ken tawa musi.
jan Sisimi|8|False|sama la, jan ante li lukin e sina la, sina ken moku e moku ale!

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen toki|4|False|TOKI NI LI AWEN...
jan Sisimi|1|False|a! jan Pepa o!? toki mi li ike e pilin sina anu seme?
jan Pepa|2|True|ala a!
jan Pepa|3|False|sina pona, jan pona mi o!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|5|True|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa. nimi sina li ken lon ni!
jan Pepa|3|True|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute.
jan Pepa|4|False|jan 960 li pana e mani la, lipu ni li lon!
jan Pepa|7|True|sina wile sona la, o lukin e lipu www.peppercarrot.com !
jan Pepa|6|True|ilo Patreon en ilo Tipeee en ilo PayPal en ilo Liberapay en ilo ante la, mi lon!
jan Pepa|8|False|sina pona!
jan Pepa|2|True|sina sona ala sona?
mama|1|False|tenpo January, 2019 musi sitelen & toki: jan David Revoy.. jan pi lukin pona: jan CalimeroTeknik en jan Craig Maloney en jan Martin Disch en jan Midgard en jan Nicolas Artance en jan Valvin. toki pona ante toki: jan Ret Samys. musi ni li tan pali pi ma Elewa mama: jan David Revoy. jan awen nanpa wan: jan Craig Maloney. jan pi toki sitelen: jan Craig Maloney en jan Nartance en jan Scribblemaniac en jan Valvin. jan pi pona pali: Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson . ilo: ilo Krita 4.1.5~appimage en ilo Inkscape 0.92.3 li kepeken ilo Kubuntu 18.04.1. nasin pi lawa jo: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
